從機場德國麻疹呢單新聞知道，1985年啲人會唔係新移民？

衞生署衞生防護中心總監黃加慶醫生今日（31日）下午，與香港大學李嘉誠醫學院微生物學系傳染病學講座教授袁國勇會見傳媒，匯報在香港國際機場防控麻疹措施的最新安排。

累計34宗個案

黃加慶指，今天新增一宗麻疹感染個案，患者是一名23歲男子，在機場任職保安，並報稱曾接種麻疹疫苗。患者並無長期病患，於3月28日出疹，並曾到私家診所及瑪嘉烈醫院求醫，現時情況穩定。該名患者曾在潛伏期間到訪深圳，傳染期間無外遊，現時其家人要接受醫學監測。

本港至今已有34宗麻疹個案，當中14人在機場工作或屬航空公司職員，比率超過四成。

黃加慶指，衞生署早前為100名於機場工作的人員進行麻疹血清測試，審視其免疫力情況，結果發現，有86人證實體內有麻疹抗體，6人結果為陰性，即沒有抗體，另外8人結果暫未能確定。

黃加慶認為，結果顯示，在機場工作的人員的保護率與本港人口免疫力監測的血清陽性率相若。

袁國勇就指，測試結果顯示，大部分在機場工作人士也有陽性抗體，他解釋，雖然現時只有86人有抗體，但根據以往經驗，部分未能確定人士，如經一個較複雜、需時約4、5日的測試，也會發現其實亦有抗體。他相信，該8名未能確定人士，實際上也有抗體，因此有抗體人士總數亦有94人，與一般香港市民保護率達95%相若。

袁國勇並指，做血清測試的100人如按年齡劃分，有17人在1967年前出生，全部都有抗體； 有46人在1967至1984年出生，當中有39人有抗體，約85%；1985年後出生者，37人中有30人有抗體，約為81%。

如按出生地劃分，本地出生的有79人，當中有70人有抗體，即約88%；而內地出生的有15人，當中只有11人有抗體，佔約73%。

多謝輸入呢類移民